
 Nadýchnem sa letnej lúky a roztancujem sa oproti opustenému jaseňu,   kukučkinmu mláďatku a tým štyrom zatúlaným ovečkám.   Nohy schladím v kvapkách rosy, zahalím sa teplým šerom  a ešte raz sa nadýchnem a oslávim tú krásu okolo.   Tie sýte drobné zvončeky, trasúce sa slzičky a vietor vanúci od lesa.  Zotriem všetok hnev a ponechám si v duši radosť...   ... z toho čo mám, z každého úsmevu,   slnečného lúča a z každého, aj najmenšieho prejavu lásky.   Potočím sa ešte zopárkrát a padnem do trávy opitá tou krásou okolo, všetkými darmi prírody - Životom. 
